日本神奈川縣大和市立法 禁止走路看手機

癮科技 Cool3c / by atticus

日本神奈川縣大和市地方議會，通過禁止民眾在道路、公園、車站等公共場所邊走路邊看手機的行為，並於7月1日正式施行，不過到目前為止還沒有明訂罰則。根據大和市今年一月份，在車站前所做調查，大約6,000名行人中有12％走路手機。該法令頒布後，行政人員將每天在道路上，車站前和公園中發出警告「走路別看手機、以免觸法。」罰則通常是罰錢或上交通安全課程，這裏我們提個簡單有效的建議，「關掉行動數據」一天就可以了，而且可以直接和電信業者連線執行非常方便。手機沒有4G網路只能打電話，馬上解決了邊走路邊看手機的問題。...